<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><xml><records><record><database name="artigos2.enl" path="artigos2.enl">artigos2.enl</database><ref-type name="Report">10</ref-type><contributors><authors><author>Augusto Toledo, Luciano</author><author>Alberto Toledo UNINOVE, Luiz</author><author>Alberto de Moraes, Cláudio</author><author>Ari Zilber, Moizes</author></authors></contributors><titles><title>SIC-Sistema de Inteligência Competitiva: um estudo descritivo exploratório em uma empresa do setor brasileiro de comunicações SIC-Intelligence Competitive System: a descriptive study e in a company of the brazilian sector of communications</title><secondary-title>ojs.letras.up.pt</secondary-title></titles><periodical><full-title>ojs.letras.up.pt</full-title></periodical><keywords/><urls><pdf-urls><url>internal-pdf://Augusto Toledo et al. - Unknown - SIC-Sistema de Inteligência Competitiva um estudo descritivo exploratório em uma empresa do setor bras.pdf</url></pdf-urls><web-urls><url>https://ojs.letras.up.pt/index.php/prismacom/article/view/3379</url></web-urls></urls><abstract>Resumo Abstract Em tempo de alta competitividade entre as empresas, o valor da informação torna-se uma componente importante para que os executivos possam em tempo conduzir decisões que possibilitem reações às adversidades do ambiente. A utilização de um sistema de inteligência competitiva pode possibilitar para In a world of still competition, the value of the information becomes an important component for the executives to drive their decisions in time so that they can react to the environmental adversities. The use of a system of competitive intelligence system may enathe the organization to have an edge over the competitors</abstract></record><record><database name="artigos2.enl" path="artigos2.enl">artigos2.enl</database><ref-type name="Journal Article">0</ref-type><contributors><authors><author>Silva, CB</author><author>Pereira, FCM</author><author>…, RB Carvalho - Perspectivas em Ciência</author><author>2018, undefined</author></authors></contributors><titles><title>Proposição e validação de um modelo de inteligência competitiva específico para Instituições de Ensino Superior (IES) privadas</title><secondary-title>SciELO Brasil</secondary-title></titles><periodical><full-title>SciELO Brasil</full-title></periodical><keywords/><urls><pdf-urls><url>internal-pdf://Silva et al. - Unknown - Proposição e validação de um modelo de inteligência competitiva específico para Instituições de Ensino Superior.pdf</url></pdf-urls><web-urls><url>https://www.scielo.br/scielo.php?pid=S1413-99362018000100175&amp;script=sci_arttext</url></web-urls></urls></record><record><database name="artigos2.enl" path="artigos2.enl">artigos2.enl</database><ref-type name="Report">10</ref-type><contributors><authors><author>Henrique de Oliveira, Paulo</author><author>Lucena Teles, Egberto</author></authors></contributors><titles><title>Revista Inteligência Competitiva RELAÇÕES DE DEPENDÊNCIA INFORMACIONAL ENTRE OS PROCESSOS DE ADMINISTRAÇÃO ESTRATÉGICA E DE INTELIGÊNCIA COMPETITIVA</title><secondary-title>inteligenciacompetitivarev.com.br</secondary-title></titles><periodical><full-title>inteligenciacompetitivarev.com.br</full-title></periodical><pages>17-39</pages><issue>2</issue><keywords/><urls><pdf-urls><url>internal-pdf://Henrique de Oliveira, Lucena Teles - Unknown - Revista Inteligência Competitiva RELAÇÕES DE DEPENDÊNCIA INFORMACIONAL ENTRE OS PROCESSOS.pdf</url></pdf-urls><web-urls><url>http://inteligenciacompetitivarev.com.br/ojs/index.php/rev/article/view/115</url></web-urls></urls><abstract>Em tempos de grande complexidade e dinamicidade ambientais, temas como Administração Estratégica (AE) e Inteligência Competitiva (IC) têm ganhado cada vez mais destaque nos meios acadêmicos e empresariais como processos capazes de proverem as condições necessárias para um ajustamento contínuo, rápido e eficaz das estruturas e rotinas organizacionais às crescentes ameaças e oportunidades impostas por seus ambientes de negócios. Neste artigo, estes processos são abordados de maneira integrada a partir da identificação e análise das relações de dependência informacional existentes entre eles. Os resultados demonstraram a existência de importantes pontos de convergência informacional entre ambos os processos que precisam ser administrados e potencializados pela criação de canais de comunicação apropriados. Como consequência, sugere-se atenção especial do departamento de Inteligência Competitiva quanto à disponibilização oportuna de produtos de inteligência que sejam valiosos para os seus respectivos usuários (estrategistas). Palavras-Chave:</abstract></record></records></xml>
